**DITAMA（某）**（"（某）"的部分原本是在圓圈內有個「某」字）是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")。[愛知縣](../Page/愛知縣.md "wikilink")[稻澤市出身](../Page/稻澤市.md "wikilink")。男性。

## 人物介紹

代表日本的「漏尿漫畫家」。[名城大學法學部出身](../Page/名城大學.md "wikilink")。在[成人漫畫界相當活躍](../Page/成人漫畫.md "wikilink")，1996年出版的《》相當有名。其成人漫畫作品（無論是[同人誌還是](../Page/同人誌.md "wikilink")[商業誌](../Page/商業誌.md "wikilink")）中的女性角色在[性高潮時](../Page/性高潮.md "wikilink")[尿失禁等畫面並不少](../Page/尿失禁.md "wikilink")，不過以放尿為主軸的作品依然震撼了業界。

近幾年以《[魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")》的作畫在一般向漫畫漸漸提高知名度。

本人立志成為動畫師而努力練習作畫。在魔力女管家第一部動畫化時，作者在原作第四集封面底下的四格漫畫表白後，在第二季靠著工作人員的好意而加入原畫。此外，在動畫《[我的主人](../Page/我的主人.md "wikilink")》中也擔任原畫。

作品中有少女漫畫的畫風和劇情走向，因而被認為是女性，不過在《》新版後記中刊有作者照片，並且有對女性說苦笑的感想。此外，有在魔力女管家的相關活動中，被幾個[角色扮演者包圍](../Page/cosplay.md "wikilink")，一同在舞臺上拍照。

## 作品列表

### 一般向漫畫

  - [魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（まほろまてぃっく）全8卷（原作：[中山文十郎](../Page/中山文十郎.md "wikilink")、作畫擔當）
  - [Kiss×sis](../Page/Kiss×sis.md "wikilink")（）
  - [魔力充電娘](../Page/魔力充電娘.md "wikilink")（）
  - [四娘物語](../Page/四娘物語.md "wikilink")（）
  - 爸爸一直在工作場所（）
  - 小學生當媽媽也可以嗎？（小学生がママでもいいですか?）

### 成年向漫畫

  - 司書房1995年8月25日發行 ISBN 4-88725-057-6

  - Wani Magazine1996年6月1日發行 ISBN 4-89829-195-3

  - nothing but… 司書房1997年7月25日發行 ISBN 4-8128-0045-5

  - <sup>2</sup>  ティーアイネット1999年11月15日發行 ISBN 4-88774-000-X

  - ティーアイネット2000年2月10日發行 ISBN 4-88774-009-3

  - nothing but… ティーアイネット2000年2月10日發行 ISBN 4-88774-010-7

  - <sup>2</sup> 2 ティーアイネット2001年3月16日發行 ISBN 4-88774-033-6

  - SuperLovePotion ティーアイネット2005年12月2日發行 ISBN 4-88774-171-5

### 成人遊戲原畫

  - 、（TEATIME）

  - 、（Guts\!）

## 外部連結

  -
  - [2011-12-22：長篇專訪18禁大手漫畫家「」，大小隱私一次公開！](http://ccsx.tw/2011/12/22/ditamabow-interview/)

[Category:日本漫画家](../Category/日本漫画家.md "wikilink")
[Category:愛知縣出身人物](../Category/愛知縣出身人物.md "wikilink")